% @Source Sigma
% @Points 5
% @Redaction copie
\begin{enumerate}
  \item \textit{Étude des variations d'une fonction}
  
  On considère la fonction $f$ définie sur l'intervalle \interff{0,5 25} par
  \[f(x)=8,68\ln(x)+93,28\]
  \begin{enumerate}
    \item Calculer $f'(x)$.
    \item Étudier le signe de $f'(x)$ sur l'intervalle \interff{0,5 25}.
    \item Établir le tableau de variation de la fonction $f$ sur l'intervalle \interff{0,5 25}.
  \end{enumerate}

  \item \textit{Application à l'acoustique}
  
  Quand l'oreille d'une personne normale est soumise à une pression acoustique $x$,
  exprimée en bars, l'intensité sonore, exprimée en décibels, du bruit responsable 
  de cette pression est donnée par \[f(x)=8,68\ln(x)+93,28\]
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer l'intensité sonore, en décibels, correspondant à une pression\
    acoustique de $14$ bars. Arrondir à l'unité.
    \item Une personne normale ne peut supporter un bruit supérieur à $120$ décibels.
    
    Déterminer la pression, en bars, que l'oreille de la personne subit si elle est
    soumise à une intensité sonore de $120$ décibels. Arrondir à l'unité.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}